{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"26","quiz":[{"id":308,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل","a":"تتوقف المركبة في نفس المكان لكن المحرك يتوقف عن العمل","b":"تتوقف المركبة في نفس المكان اذا كانت سرعتها لغاية 20 كم/ساعة","c":"تتوقف المركبة في نفس المكان","d":"تستمر المركبة في السير لمسافة ما ثم تتوقف","answer":"4"},{"id":303,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه","a":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار","b":"كسر في صمام المحرك","c":"خلل في مولد الكهرباء","d":"خلل في مضخة الزيت","answer":"4"},{"id":325,"question":"ما هو الترتيب اللازم لتغيير العجل","a":"ترخية البراغي قليلا ، رفع العجل وبعد ذلك حل البراغي تماما","b":"فتح برغيين فقط ، رفع العجل ، وفتح باقي البراغي","c":"قبل كل شي رفع العجل ، وبعد ذلك فتح البراغي تماما","d":"فتح جميع البراغي تماما وبعد ذلك رفع العجل","answer":"1"},{"id":324,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"المحرك يسرع اكثر ونصعد بسرعة في الطريق الصاعدة","b":"المحرك يجتهد اكثر من اللزوم","c":"المحرك يزيد القوة المنقولة لتحريك العجلات","d":"المحرك لا يوصل القوة للعجلات","answer":"4"},{"id":318,"question":"عليك اخذ المركبة الى كراج خاص لفحص توازن العجلات","a":"عندما تشعر بتآكل سريع للاطارات","b":"عندما تشعر بأن فرامل الاستعمال لا توقف المركبة","c":"عندما تشعر ان الفرامل المساعدة ترجع بسهولة","d":"عندما تشعر بنقص في قدرة المركبة","answer":"1"},{"id":304,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت","a":"قبل كل سفرة طويلة","b":"مرة كل اسبوع","c":"كل يوم","d":"عند تغيير الزيت فقط","answer":"3"},{"id":322,"question":"هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة او نوعها ؟","a":"يجوز لصاحب المركبة عمل ذلك اذا كانت هناك ضرورة لهذا التغيير","b":"يجوز اذا نفذ التغيير في كراج مرخص","c":"يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص","d":"يجوز بشرط ان يبلغ عن ذلك في موعد الترخيص السنوي للمركبة","answer":"3"},{"id":326,"question":"يجب ان تفحص كمية الزيت في المحرك","a":"كل يوم","b":"مره في الاسبوع","c":"فقط اذا المحرك يسخن جدا","d":"مره في الشهر","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف تفحص اذا كانت كمية الماء في المبرد (الرادياتور) كافية ؟","a":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","b":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء","c":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","d":"بواسطة ساعة الحرارة","answer":"3"},{"id":305,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز القيادة","b":"جهاز الفرامل","c":"جهاز الغيارات","d":"جهاز الكهرباء","answer":"2"},{"id":311,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"بصورة مشتركة","b":"بصورة منفردة","c":"لا يلزم القانون وجود جهازين للفرامل","d":"لا اهمية لصورة التشغيل","answer":"2"},{"id":316,"question":"لكي نفحص بان هناك ماء كافي الرادياتور ، يجب","a":"ان نرى عقرب مقياس الماء الموجود في الجهه اليمنى","b":"ان نرى على مقياس الماء الكمية التي حددها المنتج","c":"فتح غطاء الرادياتور ، لنرى اذا هناك ماء كافي","d":"طمس مقياس الماء في الرادياتور لنرى كمية الماء","answer":"3"},{"id":317,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","b":"عليك ان تقف في الحال مع استعمال فرامل الاستعمال والفرامل المساعدة","c":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","d":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","answer":"3"},{"id":301,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"استعمال الزامور الهوائي","b":"فحص الزيت","c":"وضع احذية الامان تحت العجلات","d":"فصل المقطورة عن القاطرة","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف يشغل الهواء صندلة الفرامل في جهاز الفرامل الهوائية ؟","a":"بواسطة ضغط الهواء الذي يشغل حجاب حاجز وهذا الحجاب يشغل آلة ميكانيكية","b":"يضغط الهواء الزيت الموجود داخل الجهاز","c":"يدخل الهواء الى العجلات ويشغل طبلة الفرامل","d":"يشغل الهواء اسطوانة صندلة فرامل المركبة على صحن الفرامل","answer":"1"},{"id":323,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات الامامية في المركبة منخفض","a":"يقلل من احتكاك الاطارات مع سطح الطريق","b":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","c":"يكون عمل المقود سهلا","d":"يكون سير المركبة سلسا وبدون اهتزازات","answer":"2"},{"id":328,"question":"هل يجب أن نقفل مضخة البخاخات بسداد بلومبه ( ختم رصاصي )","a":"نعم واجب في محرك البنزين","b":"لا يلزم تركيب قفل بلومبه ( ختم رصاصي )على مضخة البخاخ","c":"نعم واجب اذا كان الماتور أكثر من 3 سلندر","d":"نعم واجب تركيب قفل بلومية ( ختم رصاصي ) على كل محرك ديزل","answer":"4"},{"id":302,"question":"ما هو السبب حسب رأيك اذا كان مقياس الزيت يدل على كمية زيت فوق الخط ؟","a":"دخول وسخ للزيت","b":"مضخة الزيت تعمل اسرع من المعتاد","c":"تمدد الزيت من جراء سخونة المحرك","d":"تسرب وقود للزيت","answer":"4"},{"id":320,"question":"يجب ان تكون الاطارات الموجودة على نفس المدار","a":"من نفس اللون","b":"من نفس المقاييس","c":"من نفس الانتاج","d":"من نفس السمك","answer":"2"},{"id":300,"question":"ماذا يسبب سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"اضافة طاقة للمحرك لكن مع اجهاد","b":"خراب المحرك","c":"تبخر الماء المقطر في البطارية","d":"سير غير منتظم","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هي وظيفة البخاخ في محرك الديزل","a":"بخ الوقود على المحرك","b":"بخ الوقود لمضخة الوقود","c":"بخ الوقود في المحرك","d":"بخ الوقود في غرفة الاحتراق","answer":"4"},{"id":315,"question":"ما هو السبب في فراغ مبالغ فيه في جهاز المقود ؟","a":"محور المقود ملتوي","b":"كرة جهاز المقود (البطيخة) متآكلة او فراغ في توصيل شبكة المقود","c":"الاطارات متآكلة","d":"خراطيم المقود متآكلة","answer":"2"},{"id":312,"question":"بماذا تزود فرامل الاستعمال التي تعمل بالهواء ؟","a":"بلوحة انذار خلف المركبة","b":"بصمام امان ومقياس لضغط الهواء واداة تحذير وصمام اطلاق","c":"بمقياس ضغط الزيت في الضاغطة","d":"بدعسة فرامل كبيرة","answer":"2"},{"id":319,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات","b":"فقدان سريع لضغط الهواء في الاطارات","c":"تآكل سريع في محور المقود","d":"تآكل سريع في الاطارات","answer":"4"},{"id":306,"question":"لماذا يجب تفريغ خزان الهواء في المركبة المجهزة بفرامل هوائية ؟","a":"لتحرير الضغط في مواسير الهواء","b":"لاخراج المياه التي تجمعت في خزان الهواء","c":"يجب تفريغ الخزان عند تغيير الزيت فقط","d":"لاطلاق الضغط في الفرامل","answer":"2"},{"id":309,"question":"كيف يتكون ضغط الهواء اللازم لجهاز الفرامل الهوائية ؟","a":"بواسطة (الترموستات) جهاز تنظيم الحرارة","b":"بواسطة جهاز الفرامل","c":"بواسطة ضاغطة (كمبرسور)","d":"بواسطة جهاز الامتصاص","answer":"3"},{"id":327,"question":"لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك ديزل ؟","a":"كل شخص مخول بادارة كراج","b":"كل ميكانيكي في كراج مرخص","c":"كراج مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل","d":"صاحب كراج لتصليح محركات الديزل","answer":"3"},{"id":314,"question":"اذا لاحظت ان عجلة القيادة تنحرف بصورة فجائية فماذا تفعل ؟","a":"تفحص الزيت في جهاز المقود","b":"تفحص شدة صواميل العجلات الامامية","c":"تستمر في السير فهذا يعني ميلان في الطريق","d":"تفحص شاصي المركبة","answer":"2"},{"id":307,"question":"لكي نتاكد من وجود ماء كافي داخل الرادياتور ، يجب","a":"اخراج مقياس الماء لنرى الى اى مدى يصل الماء","b":"التوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","c":"فتح غطاء الرادياتور  لنرى الى اى حد يصل الماء","d":"فحص ذلك بواسطة مقياس الماء في لوحة المقياس","answer":"3"},{"id":313,"question":"عليك التاكد قبل ان ترفع المركبة لتغير عجل","a":"عدم استعمال فرامل اليد حتى انزال العجل","b":"عدم استعمال فرامل اليد بتاتا","c":"استعمال فرامل اليد حتى انزال العجل","d":"ضمان عدم تحرك المركبة وكذلك يجب استعمال فرامل اليد","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}